<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Lab3Mobile</string>
    <string name="day_format">День %d</string>
    <string name="day1_header">Спи без чувства вины</string>
    <string name="day1_short_desc">Отдых — не награда за усталость, а базовая потребность.</string>
    <string name="day1_long_desc">Кот не оправдывается за сон посреди дня и не пишет себе мысленный список долгов за каждый час отдыха. Если тебе нужно остановиться, полежать, перевести дух — это не слабость и не лень. Иногда лучший способ продолжить путь — сначала свернуться клубком и восстановиться.</string>
    <string name="day2_header">Ищи солнечное пятно</string>
    <string name="day2_short_desc">Тянись туда, где теплее, спокойнее и приятнее.</string>
    <string name="day2_long_desc">Кот всегда найдёт место, где удобно, тепло и хорошо. И это не каприз, а талант выбирать для себя лучшее. В жизни тоже полезно замечать свои «солнечные пятна»: людей, места, занятия и привычки, после которых становится легче. Не игнорируй то, что тебя греет.</string>
    <string name="day3_header">Не бегай за каждым шорохом</string>
    <string name="day3_short_desc">Не всё требует твоего внимания, тревоги и участия.</string>
    <string name="day3_long_desc">Коты любопытны, но не обязаны реагировать на каждый звук как на вопрос жизни и смерти. Люди часто устают именно потому, что пытаются откликнуться вообще на всё: каждое сообщение, каждую просьбу, каждую проблему. Не каждый шорох достоин твоей энергии. Некоторые можно просто оставить фоном.</string>
    <string name="day4_header">Выбирай удобное место</string>
    <string name="day4_short_desc">Тебе не обязательно терпеть дискомфорт ради привычки.</string>
    <string name="day4_long_desc">Если коту неудобно, он встанет и уйдёт. Он не будет героически сидеть там, где холодно, тесно или неприятно. В этом есть мудрость: ты не обязан оставаться в разговорах, делах и обстоятельствах, где тебе плохо, только потому что «так принято». Иногда лучший выбор — просто пересесть.</string>
    <string name="day5_header">Потянись красиво</string>
    <string name="day5_short_desc">Иногда полезно замедлиться и почувствовать своё тело.</string>
    <string name="day5_long_desc">После сна кот обязательно тянется — с достоинством, тщательно и без спешки. Это напоминание о том, что телу нужен не только труд, но и забота. Сделай паузу, расправь плечи, выдохни, разомни спину. Маленькое движение может вернуть ощущение себя лучше, чем ещё одна чашка кофе.</string>
    <string name="day6_header">Не доверяй сразу всем</string>
    <string name="day6_short_desc">Сначала присмотрись, потом подпускай ближе.</string>
    <string name="day6_long_desc">Кот редко раскрывается мгновенно. Он сначала наблюдает, принюхивается, оценивает интонацию и намерения. Это не холодность — это здоровая осторожность. Ты тоже имеешь право не открываться каждому сразу, не делиться лишним и не спешить с доверием. Близость лучше строить не быстро, а надёжно.</string>
    <string name="day7_header">Люби избирательно</string>
    <string name="day7_short_desc">Настоящая привязанность не обязана быть одинаковой ко всем.</string>
    <string name="day7_long_desc">Коты не пытаются нравиться каждому, зато умеют по-настоящему привязываться к тем, кого выбрали. Это хороший урок: не нужно распылять тепло на всех подряд из чувства долга. Гораздо ценнее беречь искренность и вкладываться в тех, рядом с кем ты действительно можешь быть собой.</string>
    <string name="day8_header">Уходи, если надоело</string>
    <string name="day8_short_desc">Ты имеешь право закончить то, что больше не радует.</string>
    <string name="day8_long_desc">Если коту перестало быть интересно, он просто уходит. Без долгих объяснений и драматических монологов. Иногда и тебе стоит так делать: выходить из бессмысленного спора, закрывать скучный разговор, завершать то, что давно себя исчерпало. Не всё нужно дотягивать до последней капли.</string>
    <string name="day9_header">Мурчи на своё</string>
    <string name="day9_short_desc">Замечай то, что приносит тебе тихую радость.</string>
    <string name="day9_long_desc">Кот умеет выражать удовольствие просто и честно: тепло, еда, ласка, любимое место — и вот уже слышно мурчание. У людей радость часто тонет в спешке и серьёзности. Разреши себе отмечать маленькие хорошие вещи и не обесценивать их. Счастье не всегда громкое; часто оно просто тихо урчит рядом.</string>
    <string name="day10_header">Точи когти об проблему</string>
    <string name="day10_short_desc">Раздражение можно превратить в действие, а не копить внутри.</string>
    <string name="day10_long_desc">Когда коту нужно выпустить напряжение, он точит когти. Не по философским причинам — просто потому что это работает. Для тебя «когтеточкой» может стать прогулка, спорт, уборка, дневник, разговор или конкретный шаг по решению проблемы. Лучше оставить след на задаче, чем на собственной нервной системе.</string>
    <string name="day11_header">Не мешай себе отдыхать</string>
    <string name="day11_short_desc">Перестань превращать отдых в проект с чувством вины.</string>
    <string name="day11_long_desc">Кот не отдыхает «недостаточно продуктивно». Он просто отдыхает. А человек даже лёжа часто продолжает мысленно спорить с собой, планировать, обвинять, тревожиться. Если отдыхаешь — отдыхай по-настоящему. Иначе это не пауза, а просто утомление в горизонтальном положении.</string>
    <string name="day12_header">Будь мягким, но с когтями</string>
    <string name="day12_short_desc">Доброта не отменяет границы и умение защищаться.</string>
    <string name="day12_long_desc">Кот может быть ласковым, тёплым и уютным — ровно до тех пор, пока с ним обращаются бережно. Но если границы нарушают, он быстро напоминает, что у мягких лап есть острые когти. Ты тоже можешь быть добрым человеком и при этом говорить «нет», не терпеть лишнего и не позволять собой пользоваться.</string>
    <string name="day13_header">Не объясняй каждый свой шаг</string>
    <string name="day13_short_desc">Иногда достаточно просто знать, зачем ты это делаешь.</string>
    <string name="day13_long_desc">Кот не отчитывается, почему внезапно сел в коробку, ушёл под кровать или начал смотреть в стену. У него есть внутреннее понимание важности происходящего. Тебе тоже не нужно оправдывать каждое своё решение перед всеми. Не всё требует согласования, особенно если это касается твоего комфорта и спокойствия.</string>
    <string name="day14_header">Исследуй новое осторожно</string>
    <string name="day14_short_desc">Интерес к новому хорош, если не отменяет чувство безопасности.</string>
    <string name="day14_long_desc">Кот исследует неизвестное аккуратно: подошёл, посмотрел, понюхал, отошёл, снова подошёл. Это отличная стратегия и для жизни. Не обязательно прыгать в каждую новую возможность с головой. Иногда разумнее знакомиться постепенно, сохраняя любопытство, но не теряя опору.</string>
    <string name="day15_header">Находи свою коробку</string>
    <string name="day15_short_desc">Иногда счастье — в простом, маленьком и «неидеальном».</string>
    <string name="day15_long_desc">Коту могут купить дорогой домик, но счастлив он будет в обычной коробке. Это напоминание, что комфорт и радость не всегда выглядят престижно. Иногда твоё «идеально» — это не модное, а понятное, простое и настоящее. Не стыдись любить своё маленькое уютное пространство.</string>
    <string name="day16_header">Смотри в окно</string>
    <string name="day16_short_desc">Пауза и наблюдение тоже часть жизни, а не её потеря.</string>
    <string name="day16_long_desc">Кот может долго сидеть у окна и делать вид, что занят важным созерцанием мира. И, честно говоря, он прав. Не каждая минута обязана быть полезной в измеримом смысле. Иногда нужно просто посмотреть по сторонам, перевести взгляд вдаль и вспомнить, что мир больше твоих текущих забот.</string>
    <string name="day17_header">Приходи за лаской, когда готов</string>
    <string name="day17_short_desc">Близость хороша тогда, когда она добровольная и вовремя.</string>
    <string name="day17_long_desc">Кот сам выбирает момент, когда хочет тепла, внимания и контакта. В этом много достоинства. Ты тоже имеешь право регулировать свою дистанцию: не быть всё время доступным, не выжимать из себя общение и приходить к людям тогда, когда у тебя действительно есть на это силы и желание.</string>
    <string name="day18_header">Не делай лишних резких движений</string>
    <string name="day18_short_desc">Спокойствие часто эффективнее паники и суеты.</string>
    <string name="day18_long_desc">Кот умеет часами сохранять неподвижность, а потом сделать ровно один точный прыжок. Люди часто действуют наоборот: много суеты, мало результата. Иногда лучше не метаться, а выждать, оценить момент и сделать одно правильное действие вместо десяти хаотичных.</string>
    <string name="day19_header">Помни, что ты не игрушка</string>
    <string name="day19_short_desc">Ты не обязан развлекать, спасать и быть удобным постоянно.</string>
    <string name="day19_long_desc">Даже самый ласковый кот рано или поздно показывает: его нельзя бесконечно дёргать, таскать и использовать по чужому настроению. С людьми то же самое. Ты не функция для чужого комфорта. Твоя ценность не в удобстве, а в том, что ты живой человек со своими пределами и потребностями.</string>
    <string name="day20_header">Ешь с уважением к себе</string>
    <string name="day20_short_desc">Забота о себе начинается с самых простых вещей.</string>
    <string name="day20_long_desc">Кот не относится к еде как к случайной детали дня. Для него это важный ритуал и серьёзный вопрос качества жизни. Тебе тоже полезно относиться к базовым вещам внимательнее: еда, вода, сон, свежий воздух. Очень многие «сложные кризисы» становятся чуть легче, когда ты сначала нормально поел.</string>
    <string name="day21_header">Умывай день с себя</string>
    <string name="day21_short_desc">Не тащи всё пережитое дальше, если можно отпустить часть.</string>
    <string name="day21_long_desc">Кот после насыщенного дня приводит себя в порядок, словно стирает с шерсти лишний шум мира. У человека тоже должен быть свой вечерний ритуал очищения: душ, тишина, музыка, запись мыслей, короткая прогулка. Не всё, что произошло сегодня, нужно нести с собой в завтра.</string>
    <string name="day22_header">Не суетись ради одобрения</string>
    <string name="day22_short_desc">Твоя ценность не растёт от количества попыток понравиться.</string>
    <string name="day22_long_desc">Кот вообще не строит свою личность вокруг чужого одобрения — и в этом его сила. Он не старается быть удобнее, смешнее или правильнее ради аплодисментов. Это полезная позиция и для тебя: не менять себя бесконечно ради того, чтобы всем было проще тебя принять. Кому нужно — тот оценит настоящее.</string>
    <string name="day23_header">Освой искусство молчания</string>
    <string name="day23_short_desc">Не каждую мысль нужно озвучивать, не каждый спор — продолжать.</string>
    <string name="day23_long_desc">Кот умеет молчать выразительно. Иногда одно присутствие сильнее длинных объяснений. Людям это тоже доступно: не отвечать мгновенно, не втягиваться в бессмысленное, не защищаться там, где тебя всё равно не хотят услышать. Молчание — не всегда слабость; иногда это очень точная форма силы.</string>
    <string name="day24_header">Держи баланс между нежностью и независимостью</string>
    <string name="day24_short_desc">Можно любить близость и при этом не терять себя.</string>
    <string name="day24_long_desc">Кот умеет быть рядом, но не растворяется в другом существе полностью. Он сохраняет свой характер, свои маршруты, свои привычки. Это важное напоминание: отношения, дружба и привязанность не требуют исчезновения твоей личности. Быть близким — не значит перестать быть отдельным.</string>
    <string name="day25_header">Приземляйся на лапы</string>
    <string name="day25_short_desc">Даже после неудачи можно восстановить равновесие.</string>
    <string name="day25_long_desc">Коты стали символом гибкости не просто так: они умеют быстро собраться после неловкости, неожиданности или падения. В жизни тоже важно не отсутствие ошибок, а способность вернуть себе устойчивость. Споткнулся — не страшно. Главное, что дальше ты можешь выровняться и пойти снова.</string>
    <string name="day26_header">Не заходи в воду без причины</string>
    <string name="day26_short_desc">Не все испытания обязательны только потому, что они «полезные».</string>
    <string name="day26_long_desc">Кот не видит смысла добровольно лезть туда, где мокро, холодно и неприятно, если можно не лезть. В этом есть антигероическая мудрость. Не каждая сложность делает тебя лучше. Иногда зрелость — это не терпеть дискомфорт ради красивой идеи, а честно выбрать то, что тебе действительно подходит.</string>
    <string name="day27_header">Защищай своё тихое место</string>
    <string name="day27_short_desc">У каждого должно быть пространство, где можно восстановиться.</string>
    <string name="day27_long_desc">У кота всегда есть угол, куда он уходит, когда хочет покоя. Это не побег от мира, а нормальная форма самосохранения. Тебе тоже нужно своё тихое место — физическое или внутреннее. Комната, наушники, прогулка, книга, несколько минут без людей. То, что помогает снова стать собой.</string>
    <string name="day28_header">Не забывай играть</string>
    <string name="day28_short_desc">Серьёзность не должна вытеснить живость и любопытство.</string>
    <string name="day28_long_desc">Даже самый солидный кот может внезапно начать гоняться за бумажкой, тенью или собственной фантазией. И правильно делает. Взрослая жизнь не становится лучше от полного отказа от игры. Делай что-то просто ради удовольствия, смеха, азарта и лёгкости. Это не пустяк, а способ остаться живым внутри.</string>
    <string name="day29_header">Принимай любовь, даже если делаешь вид, что не ждёшь</string>
    <string name="day29_short_desc">Иногда тепло уже рядом — нужно только перестать от него уворачиваться.</string>
    <string name="day29_long_desc">Коты умеют выглядеть независимыми, но всё равно приходят за теплом, когда оно им нужно. Людям это тоже свойственно: делать вид, что справляешься один, даже когда хочется поддержки. Позволить себе принять заботу — не стыдно. Иногда сила не в автономности, а в честности.</string>
    <string name="day30_header">Будь собой с царским видом</string>
    <string name="day30_short_desc">Не уменьшай себя. Даже в своей странности можно быть прекрасным.</string>
    <string name="day30_long_desc">Кот никогда не сомневается, имеет ли он право сидеть посреди комнаты так, будто владеет всем помещением. И в этом есть финальный урок. Не нужно становиться проще, меньше или незаметнее, чтобы заслужить место в мире. Занимай своё пространство спокойно, уверенно и без лишних извинений.</string>
</resources>